---
title: 常用网站
date: 2018-11-21 10:56:52
tags: 
categories: 
---

**目录 start**
 
1. [常用的网站](#常用的网站)
    1. [国内镜像源站点](#国内镜像源站点)
        1. [镜像站点](#镜像站点)
    1. [特别网站](#特别网站)
    1. [库托管](#库托管)
1. [社区网站](#社区网站)
    1. [国外社区](#国外社区)
    1. [娱乐](#娱乐)
1. [下载资源网](#下载资源网)
        1. [软件下载站](#软件下载站)
    1. [字典网站](#字典网站)
        1. [英文字典](#英文字典)
    1. [图书馆](#图书馆)
1. [学习网站](#学习网站)
    1. [并发](#并发)
    1. [语言](#语言)
        1. [Java](#java)
        1. [Python](#python)
        1. [Erlang](#erlang)
            1. [Elixir](#elixir)
        1. [Go](#go)
    1. [Git](#git)
        1. [Github相关](#github相关)
    1. [持续集成](#持续集成)
    1. [前端](#前端)
        1. [素材网](#素材网)
    1. [web站点分析](#web站点分析)
    1. [人工智能](#人工智能)
    1. [在线工具](#在线工具)
1. [工具软件](#工具软件)
    1. [IDE](#ide)
    1. [VCS](#vcs)
    1. [网络](#网络)
        1. [穿透工具](#穿透工具)
        1. [抓包工具](#抓包工具)
        1. [Web服务器](#web服务器)
        1. [镜像](#镜像)
    1. [安全](#安全)
        1. [授权](#授权)
        1. [构建工具](#构建工具)
    1. [文档处理](#文档处理)
        1. [UML](#uml)
        1. [Log文件](#log文件)
    1. [异步](#异步)
    1. [响应式](#响应式)
    1. [Database](#database)
    1. [前端](#前端)
        1. [富文本编辑器](#富文本编辑器)
    1. [模拟器](#模拟器)
    1. [Other](#other)
1. [安卓手机](#安卓手机)
    1. [Google](#google)

**目录 end**|_2019-04-22 00:14_|
****************************************
# 常用的网站
## 国内镜像源站点
- [网易](http://mirrors.163.com/)`下载系统是 *-cd 的文件`
- [清华大学](https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/)
- [中科大](http://mirrors.ustc.edu.cn/)`中国科学技术大学 各大Linux发行版以及一些开源软件`
- [浙江大学](http://mirrors.zju.edu.cn/)
- [阿里云](https://opsx.alibaba.com/) `开发资源 OS镜像`
- [Linux运维派](https://mirrors-wan.geekpie.org/)
- [sourceforge](https://sourceforge.net/directory/system-administration/osdistro/livecd/os:linux/)`Linux发行版列表`
- [程序员应该访问的最佳网站中文版](https://github.com/tuteng/Best-websites-a-programmer-should-visit-zh)

- [mycat镜像站](http://dl.mycat.io/)

### 镜像站点
> Google
- [1](https://rain.likeso.ml/)
- [2](https://plus.likeso.ml/)
- [3](http://www.kaseng.top/)


******************************
## 特别网站
- [ping domain true ip](ping.eu/ping/)
- [测试你当前连接用的是ipv4还是ipv6](http://www.kame.net/)
- [badge网站](https://shields.io/)
- [工信部备案查询](http://www.miitbeian.gov.cn/publish/query/indexFirst.action)

- [亲戚关系计算器项目](https://www.shiyanlou.com/courses/271#reports)
- [程序员的导航页](http://www.gitnavi.com/)
- [代码时间](http://codetimecn.com/) `访谈类语言节目`
- [云收藏](http://favorites.ren/index)`SpringBoot搭建的收藏夹服务`
- [ce安全网](https://www.cesafe.com/)`没事看看这个网站, 提高安危意识`

- [schacon.github.io](http://schacon.github.io/)
- [dictionary](https://www.dictionary.com/)

- [学术搜索](http://scholar.chongbuluo.com/)

- [habitica](https://habitica.com/)`通过游戏的方式激励完成个人日常任务`
- [手机参数对比网站](http://product.pconline.com.cn/mobile/pk/param/1062508_1091427_1101075_604928_1035872.html)

- [文档汉化](http://doczh.cn/)
- [www.differencebetween.com](https://www.differencebetween.com/)

## 库托管
> [libraries.io](https://libraries.io/)

*********************************

# 社区网站
- [掘金门户网](http://e.xitu.io)
- [吾爱破解](https://www.52pojie.cn/)
- [解道](http://www.jdon.com/)
- [http://www.importnew.com](http://www.importnew.com)`小众?`
- [http://www.cnblogs.com](http://www.cnblogs.com)
- [http://blog.csdn.net](http://blog.csdn.net)`CSDN 人数似乎比较多, 解决问题方案比较多`
- [http://www.infoq.com/cn/](http://www.infoq.com/cn/)`infoQ 比较有深度`
- [https://www.oschina.net/](https://www.oschina.net/)`开源中国 软件的资讯比较多`
- [码农网](http://www.codeceo.com/)`看起来是有些深度的, 有时间就看一看`
- [10条](http://www.10tiao.com/)`有一些深度系列文章`
- [内存溢出网](http://outofmemory.cn/#csdn)`内存溢出网`
- [并发编程网](http://ifeve.com/)`大佬和深度好文`
- [深度开源](http://www.open-open.com/lib/) `安卓居多`
- [dockone](http://dockone.io/)`主要讨论容器技术`
- [Spring4All](http://www.spring4all.com/)`Spring国内社区`
- [IBM 开发社区](https://www.ibm.com/developerworks/cn/)
- [daocloud社区](http://open.daocloud.io/)
- [techug.com](http://www.techug.com)`技术博客`

## 国外社区
Podcast、Reddit 以及TechRadar 
- [Hacker News](https://news.ycombinator.com)

## 娱乐
- [数字尾巴](http://www.dgtle.com/portal.php) `小清新的数字技术`
- [粤语影院](http://www.yueyuyy.com/)

********************************

# 下载资源网
- [脚本之家](http://www.jb51.net/)`用windows的时候一直以为是下盗版软件的地方, 现在才知道还有各种编程学习资源`
- [河东软件园](http://www.pc0359.cn/)`和上面一样`
- [搜网盘](https://www.57fx.com/search/)

### 软件下载站
- [https://en.softonic.com/](https://en.softonic.com/)`windows软件居多`
- [VirtualBox和VMWare的镜像网](http://www.osboxes.org/)
- [安卓在X86设备上的ISO下载](http://www.android-x86.org/download)

## 字典网站
> [参考博客: 搜索列表](http://www.lingoes.cn/zh/translator/webengine.htm)

- [海词词典](http://dict.cn/)
- [汉典](http://www.zdic.net/)

### 英文字典
- [https://www.merriam-webster.com](https://www.merriam-webster.com)
- [https://www.dictionary.com](https://www.dictionary.com)
- [https://www.macmillandictionary.com/](https://www.macmillandictionary.com/)

## 图书馆
- [维基教科书](https://zh.wikibooks.org)

*********************************
# 学习网站

- [杭电ACM题库](http://acm.hdu.edu.cn/listproblem.php?vol=1)
- [hackerrank](https://www.hackerrank.com)
- [leetcode 中国](http://leetcode-cn.com/)
- [lintcode](http://www.lintcode.com)

## 并发
- [并发编程网 http://ifeve.com](http://ifeve.com/)
- [IBM社区](https://www.ibm.com/developerworks/cn/)
- [MDN web docs](https://developer.mozilla.org/zh-CN/)`火狐社区的关于Web的文档`

*****************************************
## 语言
### Java
- [传智播客Activiti工作流视频教程](http://www.icoolxue.com/album/show/252) `免费全套 5.4 视频`
- [maven在线训练网](http://takari.io/)
- [teavm](http://www.teavm.org/)`将字节码转译成js`

### Python
- [廖雪峰Python3](https://www.liaoxuefeng.com/wiki/0014316089557264a6b348958f449949df42a6d3a2e542c000)

### Erlang
> [Erlang](http://www.erlang.org/)

#### Elixir
> [官网](https://elixir-lang.org/)

### Go
- [go](http://www.runoob.com/go/go-tutorial.html)
- [在线编译执行 学习go](http://www.vaikan.com/go/a-tour-of-go/#1) `在线编辑运行`

********************************************
## Git
- [廖雪峰学习网站](https://www.liaoxuefeng.com/wiki/0013739516305929606dd18361248578c67b8067c8c017b000)

### Github相关
- [Github-page优秀示例](https://github.com/collections/github-pages-examples)`大厂的网页`

## 持续集成 
- [国内一个产品](https://flow.ci/) | [文档](https://github.com/FlowCI/docs/blob/master/intro_base.md)

**************************************
## 前端
- [json.cn](https://www.json.cn/)`json工具`
- [pixlr](https://pixlr.com/editor/)`简直神器啊, 在线使用PS, woc!!!`
- [PS在线工具](https://www.photoshop.com/tools?wf=editor)`功能有限,也可以玩玩`
- [bootcdn](http://www.bootcdn.cn/) `常用js css的cdn`
- [填充图](https://placeholder.com/)
- [jshell](https://fiddle.jshell.net/)`可以在线练习HTML CSS Js`

### 素材网
- [色码表](https://www.ifreesite.com/color/)
- [素材之家](http://www.158pic.com/?txt)

******************************************************
## web站点分析
- [网站性能分析](http://pagespeed.webkaka.com/)`十分详细`

***************************************************
## 人工智能
- [AlphaGo学习网站](https://alphagoteach.deepmind.com/zh-hans)
- [比较神秘的网站](https://zhangrex.neocities.org/jj.htm)`该人建站很久, 发表记录自己的看法 关于智能`

*****************************************************
## 在线工具
- [开源中国](http://tool.oschina.net/)
- [脚本之家](http://tools.jb51.net/)
- [tool.lu](https://tool.lu/)`小而全`
- [codeif](https://unbug.github.io/codelf/)`搜索变量类等命名单词`

************************************
# 工具软件
> [runnable.com](https://runnable.com)
- [coder.com](https://coder.com/)`BS模式的 VsCode`

## IDE
- [IDEA](https://www.jetbrains.com/idea/)
    - [lanyus](http://blog.lanyus.com/6.html)
- [Eclipse](http://www.eclipse.org/)
    - [中科大eclipse镜像源](http://mirrors.ustc.edu.cn/eclipse/technology/epp/downloads/release/)

**************************
## VCS
- [SVN](https://subversion.apache.org/)
    - [submin](https://supermind.nl/submin/)`SVN管理的Web界面`
- [git](https://git-scm.com/) `最好用的vcs`

_自建Git服务_
- [gogs](https://github.com/gogits/gogs) `自建git服务器`
- [gitea](https://github.com/go-gitea/gitea) `gogs加强`
    - [docker安装](https://docs.gitea.io/zh-cn/install-with-docker/)


***************
## 网络
### 穿透工具
- [lanproxy](https://github.com/ffay/lanproxy) `将局域网个人电脑、服务器代理到公网的内网穿透工具`
- [ngrok](https://ngrok.com/)`随机域名到穿透到内网 eg: ngrok http 8080`
- [frp](https://diannaobos.com/frp/)`自己服务器外网到内网穿透`
    - [下载地址](https://file.diannaobos.com/frp_releases/)[使用帮助](https://diannaobos.com/post/470.html)

### 抓包工具
- [whistle](https://github.com/avwo/whistle) `nodejs 平台的抓包工具`
- [fiddler](https://www.telerik.com/fiddler)`windows平台抓包工具`
- [charles](https://www.charlesproxy.com/)`跨平台收费`
    - [咳咳](http://charles.iiilab.com/)

### Web服务器
- [tomcat](http://tomcat.apache.org/)`Apache基金会`
- [jetty](https://www.eclipse.org/jetty/)`Eclipse基金会`
- [undertow](https://github.com/undertow-io/undertow) `轻量高可用` 

### 镜像
> [浙大镜像工具](https://github.com/aploium/zmirror)

## 安全
### 授权
- [jwt](https://jwt.io)`JSON WEB TOKEN`

### 构建工具
- [Maven](http://maven.apache.org/)
- [service.gradle.org](http://service.gradle.org)`Official download`
    - [gradle-tomcat-plugin](https://github.com/bmuschko/gradle-tomcat-plugin)`gradle中tomcat插件`
- [sbt](https://github.com/sbt/sbt)

## 文档处理
- [Gitbook](https://github.com/GitbookIO/gitbook)
    - [gitbook-use](https://github.com/zhangjikai/gitbook-use)`Gitbook的使用`
- [pandoc](https://github.com/jgm/pandoc) `一个文档格式转换的软件，markdown docx`
- [retext](https://github.com/retext-project/retext)`markdown书写软件`
- [API文档管理](http://doclever.cn/controller/index/index.html)

### UML
- [wiki: list of uml tools](https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Unified_Modeling_Language_tools)
- [免费UML软件统计 博客](http://blog.csdn.net/s464036801/article/details/8469166)
- [bouml](http://www.bouml.fr/download.html#Debian) `官方网站下载`
- [argouml](http://argouml.tigris.org/) `argouml官网`
- [visual paradigm](https://online.visual-paradigm.com)

yed astah dia 

### Log文件
> 方便的查看Log文件
- [otroslogviewer](https://github.com/otros-systems/otroslogviewer)
- [chainsaw](http://logging.apache.org/chainsaw/2.x/)
- [vigilog](http://vigilog.sourceforge.net/index.html)

*******************
## 异步
- [dwr](http://directwebremoting.org/dwr/index.html)`Js调用Java方法并拿到返回值`

## 响应式
- [vertx](http://vertx.io/)`构建响应式应用程序`

****************************
## Database
- [sssdb](https://github.com/ideawu/ssdb) `键值对数据库`
- [MySQL官方下载地址](https://dev.mysql.com/downloads/mysql/)
    - [Mysql-Font](https://github.com/NilsHoyer/MySQL-Front) `连接Mysql的客户端`
    - [HeidiSQL](https://github.com/HeidiSQL/HeidiSQL)`十分好用`
- [sqlectron](https://github.com/sqlectron/sqlectron-gui) `简单直观的数据库图形化软件`

*******************************
## 前端
- [Framework7](http://framework7.cn/)`开发类似ios7的web应用（HTML）`
- [Bootstrap](https://v3.bootcss.com/getting-started/)
- [LayUI](http://www.layui.com/)
- [Hotkeys](https://github.com/jaywcjlove/hotkeys)`前端捕获按键输入,可以用来设置快捷键`
- [socket.io](https://socket.io)`基于nodejs的socket技术`
- [h-ui](http://h-ui.net/)

### 富文本编辑器
- [wangeditor](http://www.wangeditor.com/)`富文本编辑器`
- [ckeditor](https://ckeditor.com/)`开源中国在用的富文本编辑器`
    - [github地址](https://github.com/ckeditor/ckeditor-dev)

## 模拟器
- [genymotion](https://www.genymotion.com/) `安卓模拟器`

## Other
- [crash](http://www.crashub.org/)`Java中的Shell环境`

# 安卓手机

## Google
> [google安装器](http://www.goplaycn.com/)
